\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{sbc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{times}
\usepackage{url}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{booktabs}

\sloppy

\title{Classificação da Saúde Fetal por Cardiotocografia:  Uma Análise Comparativa de Algoritmos de Machine Learning}

\author{
    Gabriel Alves de Araújo Santos\inst{1},
    Maria Clara da Silva Ferreira\inst{1},\\
    Sabrina Gabriele de Souza Freire Beserra\inst{1},
    Yann Keven Jordão Leão\inst{1}
}

\address{
    Universidade Federal Rural de Pernambuco\\
    Engenharia da Computação\\
    \email{\{gabriel.alvesaraujo,mariaclara.ferreira,sabrina.gabriele,yann.kjleao\}@ufrpe.br}
}

\begin{document}
    \maketitle
    \begin{abstract}
    Cardiotocography (CTG) analysis is important for monitoring fetal well-being; however, its interpretation is
    challenging and subjective. This paper presents a comparative study of five machine learning models---Decision Tree,
    K-Nearest Neighbors (KNN), Naive Bayes, Logistic Regression, and Multilayer Perceptron (MLP)---for the automatic
    classification of fetal health into three classes: Normal, Suspect, and Pathological. Using a dataset containing
    2,126 CTG exam records, the models underwent normalization pre-processing and were optimized using Grid Search with
    stratified 10-fold cross-validation. The results showed that the Decision Tree achieved the best overall performance,
    reaching an F1-Score of 0.9340 and outperforming the other approaches. Thus, it is observed that rule-based models
    offer high accuracy and interpretability, serving as promising tools for clinical decision support.
    \end{abstract}


    \begin{resumo}
    A análise da Cardiotocografia (CTG) é importante para monitorar o bem-estar fetal, entretanto a sua interpretação é
    desafiadora e subjetiva. Este trabalho apresenta um estudo comparativo de cinco modelos de aprendizado de máquina
    --- Árvore de Decisão, K-Vizinhos Mais Próximos (KNN), Naive Bayes, Regressão Logística e Multilayer Perceptron (MLP)
    --- para a classificação automática de saúde fetal em três classes: Normal, Suspeito e Patológico. Utilizando uma
    base de dados com 2126 registros de exames CTG, os modelos foram submetidos a um pré-processamento de normalização
    e otimizados utilizando o Grid Search com validação cruzada estratificada (10-fold). Os resultados mostraram que a
    Árvore de Decisão obteve o melhor desempenho global, alcançando um F1-Score de 0.9340, superando as demais abordagens.
    Com isso, observa-se que modelos baseados em regras oferecem alta precisão e interpretabilidade, sendo ferramentas
    promissoras para o suporte à decisão clínica.
    \end{resumo}

    \input{sections/01-introducao}
    \input{sections/02-trabalhos-relacionados}
    \input{sections/03-metodologia}
    \input{sections/04-resultados e discussoes}
    \input{sections/05-conclusoes}

    \bibliographystyle{apalike}
    \bibliography{refs}

\end{document}
